【公帑養黃牛】揭科技園涉近百萬「培育」黃牛飛網站 創辦人自比Uber：係社會嘅創新

香港演唱會「黃牛飛」問題多年來一直困擾樂迷，雖然政府有意加強罰則，計劃將炒賣紅館門票行為刑事化。但問題至今仍未有改善跡象。

《蘋果》發現，香港「黃牛飛」，由Inspirr Group Limited（現改名為Innoticket）營運，竟是科技園公司 2017年度「創業培育計劃」成功畢業的68間培育公司之一。而同屆畢業亦包括著名Kickstarter騙局，「咖啡兄弟」幕後公司Nbition。
有知情人士指，本是設freelance招聘網站的Inspirr，因經營不理想，持續下去恐未能畢業。科技園欲「谷高」培育計劃成功率，在園方的同意下，決定將業務轉至「炒黃牛飛」，令公司收入大增，最終成功達到科技園要求順利畢業，現更成為全港最大「黃牛」集團。根據計劃，每間培育公司成員可獲最高86萬元資助。
政府一方面向觀眾展示打擊「黃牛」決心，另方面卻利用公帑「培育」黃牛飛網站。Innoticket創辦人伍偉華（Andy Ng）直認公司由科技園資助，更自比Uber，指「係社會嘅創新」。

票源邊到黎？

早前有傳媒混入全港最大「黃牛」集團之一，直擊網上搶票過程，並引述其負責人伍錦泉一直嚴密監視「搶票員」工作情況。報道稱程式雖然成功搶購數百張演唱會門票，但只屬低端科技

記者翻查Ticketbuynow網站，現時主打將於2月舉行的劉德華香港演唱會。尾場前5行「握手位」，原價980元的門票，售價高達12,500元，比原價貴11.7倍。而原價380元的「山頂位」，售價仍要2,750元，價錢比原價最貴的門票還要高

HK no IT

南亞 黑社會

睇垃圾填海華皮幾嘢

但只屬低端科技

科學園大多數都係垃圾IT公司, 有幾多間真係做科研

資本主義，將fans 購買力最大化

垃圾
連IT都只係識炒炒賣賣

可能只係用Mouse Recorder, 連bot都唔使寫

香港都係偷呃拐騙先賺到大錢

有幾間ge 不過一定唔係做香港市場

個老細好撚樣衰

Coding =/= 大眾心中既科研.
香港人心中既科研係有幾支試管, 入面有唔同色既水重會隨時爆查炸噴煙.

搵到個報道

技術上佢唔係偷呃拐騙嘅, 只係張資源壟斷再高價賣出姐

炒賣不嬲都係香港核心, 炒唔起單位, 咪去炒車位, 再唔係咪去炒骨灰位

你睇下近期d 口罩賣貴幾十倍一樣有價有市就知

用實名抽飛一定冇黃牛
只係香港冇呢樣嘢

但事實香港人最鍾意享受低端科技
iphone bot ，打垃圾遊戲

黃牛死全家

一陣又病取消埋

屌

有無方法令佢一野蝕撚死

叻過Uber 好多
人地剩係識整火箭
無前途ga